ตร.เล็งแจ้งข้อหาปล้นทรัพย์คดีซื้อขายไตเพิ่ม

วันพฤหัสบดีีที่ 6 เมษายน พ.ศ.2543
ตร.เล็งแจ้งข้อหาปล้นทรัพย์คดีซื้อขายไตเพิ่ม

พนักงานสอบสวนคดีติดต่อซื้อขายไต เชิญตำรวจผู้เชี่ยวชาญด้านการแพทย์ให้คำปรึกษาด้านวิธีรักษาผู้ป่วยและการวินิจฉัยอาการ 
หัวหน้าพนักงานสอบสวน เผยมั่นใจพยานหลักฐานสามารถมัดแน่น 

พล.ต.ท.น.พ.ประเวสน์ คุ้มภัย อดีตผู้เชี่ยวชาญพิเศษด้านการแพทย์และที่ปรึกษาด้านการสอบสวนสำนักงานตำรวจแห่งชาติ 
เข้าพบพ.ต.อ.ทวี สอดส่อง ผู้กำกับการ 2 กองปราบปราม ตามคำเชิญของคณะพนักงานสอบสวนคดีการติดต่อซื้อขายไตของโรงพยาบาลวชิรปราการ 
เพื่อให้คำปรึกษาในด้านคดีเกี่ยวกับการรักษาผู้ป่วยและการวินิจฉัยอาการของผู้ป่วยโรคไต 


ซึ่งพล.ต.ท.น.พ.ประเวสน์ กล่าวว่า พนักงานสอบสวนได้ขอทราบข้อมูลประกอบการสอบสวน 
ซึ่งก็ได้ให้ข้อมูลที่เป็นกลางๆ เกี่ยวกับการรักษาด้านการแพทย์ ว่ามีธรรมเนียมหรือวิธีการปฏิบัติอย่างไร 
โดยให้ความเห็นทางด้านวิชาการเท่านั้น ส่วนกรณีที่คณะแพทย์ทำการผ่าตัดเอาไตของผู้เสียชีวิตไป 
โดยไม่ได้รับการยินยอมจากญาตินั้นเป็นการลักทรัพย์หรือไม่นั้น ตนบอกเพียงว่าสิ่งเหล่านี้มีระเบียบปฏิบัติที่ชัดเจนอยู่แล้ว 
ซึ่งเป็นกรณีที่ไม่เคยมีปรากฏมาก่อนในวงการ อยากให้ประชาชนทั่วไปมองในภาพรวมว่างานทุกวิชาชีพก็มีทั้งส่วนที่ดีและไม่ดี 
จึงอยากให้มองในทางสร้างสรรค์จะดีกว่า 

ด้านพ.ต.อ.โสภณ พิสุทธิวงศ์ รองผู้บังคับการกองปราบปราม ในฐานะหัวหน้าพนักงานสอบสวน 
กล่าวว่า หลังจากที่คณะพนักงานสอบสวนมีความเห็นร่วมกันในการนำสำนวนขออนุมัติหมายเรียกจากทางมหาดไทยไปแล้ว 


ซึ่งทนายของโรงพยาบาลวชิรปราการ ก็ได้ติดต่อมายังพนักงานสอบสวนว่าผู้ต้องหาทั้ง 
4 คนยินดีเข้าพบพนักงานสอบสวน โดยในวันที่ 10 เมษายน ช่วงเช้าจะนำตัวนายนันทวิทย์ 
ธงไชย อดีตผู้จัดการโรงพยาบาลวชิรปราการเข้าพบ 

ส่วนช่วงบ่ายจะเป็นน.พ.สิโรจน์ กาญจนปัญจพล อดีตผู้อำนวยการโรงพยาบาลวชิรปราการ 
ส่วนผู้ต้องหาอีกสองคน คือ น.พ.วีระเดช เลิศดำรงค์ลักษณ์ แพทย์ด้านประสาท และน.พ.วิวัฒน์ 
ถิระพานิช แพทย์ผู้ผ่าตัด จะพาเข้าพบพนักงานสอบสวนในวันที่ 12 เมษายนนี้ ซึ่งพนักงานสอบสวนให้ประกันตัวในวงเงิน 
500,000 บาท ส่วนจะใช้ตำแหน่งทางราชการประกันตัวนั้นจะต้องพิจารณาตรงตามหลักเกณฑ์หรือไม่

"การออกหมายเรียกผู้ต้องหาในคดีทั้ง 4 คนนั้นเรามีความมั่นใจในพยานหลักฐานที่ได้รวบรวมมาว่าจะสามารถเอาผิดได้ 
แต่ที่แจ้งไปนั้นมีเพียงสองข้อหา คือร่วมกันพยายามฆ่าผู้อื่นโดยเจตนา และปลอมแปลงเอกสาร 


ส่วนในข้อหาทำแท้งนั้นที่ประชุมพนักงานสอบสวนมีมติไม่เป็นเอกฉันท์ว่าการกระทำดังกล่าวเป็นส่วนหนึ่งของการรักษาหรือเจตนาทำแท้ง 
รวมทั้งในข้อหาลักทรัพย์ที่เป็นไต ก็อยู่ระหว่างพิจารณาว่าเป็นการชิงทรัพย์หรือ 
ปล้นทรัพย์ เพราะถ้าทำกันเป็นหมู่คณะตั้งแต่ 3 คนขึ้นไปก็เป็นปล้นทรัพย์ ในสองข้อหานี้จึงยังไม่ได้แจ้ง"พ.ต.อ.โสภณ 
กล่าว

Krungthep Turakij Newspaper
